-----------------------  COMANDOS SQL  ------------------------

CREATE DATABASE -> criar novo banco de dados
CREATE TABLE -> criar tabela dentro do banco de dados
ALTER TABLE -> alterar dados da tabela
ADD -> adicionar campos a tabela
CHANGE -> modificar nome do campo
MODIFY -> modificar atributo do campo
DROP COLUMN -> excluir um campo da tabela

--- TIPOS DE DADOS

INT -> números inteiros
FLOAT -> indicar tamanho de casas decimais. Ex: distancia em metros
DOUBLE ->
DECIMAL -> indicado para valores monetários onde a precisão é importante. Ex: salário de um funcionário
CHAR -> de tamaho fixo, sempre é completada com espaços a direita até o tamanho definido. Ex: RG
VARCHAR -> tamanho variável. Ex: nome
TEXT -> usada para textos. Ex: observação:
DATE -> armazena datas
DATETIME -> data e hora no mesmo campo
TIME -> armazena horas


--- ATRIBUTOS

NULL -> permite que o campo aceite valores nulos, quando a informação não é obrigatória.
NOT NULL -> não aceita valores nulos no campo, campo obrigatório
AUTO_INCREMENT -> criar um código sequencial que é gerado automaticamente pelo banco de dados
UNIQUE -> não permite duplicidade de valor, requer valores únicos.
DEFAULT -> atribui um valor padrão ao campo, quando um novo registro for criado sem especificar o valor dele
SIGNED/UNSIGNED -> para dados numéricos. Determina se o número terá ou não sinal. UNSIGNED indicada que o campo só aceitará números positivos
PRIMARY KEY -> atributo identificador sendo uma chave única, universal e imutável
INNODB -> mecanismo de armazenamento mais rápido
CHARSET -> codificação de caracteres
UTF8 -> para codificação da linguagem em portugues


